抗議港航打壓 50地勤請病假

抗議港航打壓 50地勤請病假

港航櫃位昨有穿便服人員工作，主要負責搬行李。張志華攝

【本報訊】航空界瀰漫一片白色恐怖，除國泰航空在中共施壓下將多名員工「祭旗」，香港航空一名員工亦疑因在網上發放反送中資訊而被炒。一群港航地勤人員呼籲昨以請病假形式發動變相罷工，抗議港航打壓員工。消息指約50地勤響應行動，佔全日四分一人手；部份空姐亦加入聲援，港航需抽調人手應付。有港航員工指，若公司繼續漠視員工不滿，相信未來會再有類似行動。

相關新聞：警西環屯重兵 見黑衣即查

佔全日四分一人手

一群港航地勤日前向公司發信，批評公司近日登報高調撐警隊執法，又解僱一名曾於社交平台發表反送中聲明及8.5罷工當天請假的員工；員工不滿公司製造白色恐怖，號召地勤昨日集體請病假，並呼籲空中服務員及不同崗位員工響應。

消息指昨約有50名地勤請病假，佔全日四分一人手，部份時段，登機櫃位平時應有十多人當值，但昨日僅三名員工上班，公司需調派人手應付排隊人流；員工形容昨日「清queue清到儍。除地勤員工，據了解，昨亦有部份空中服務員請病假，公司需臨時調派原本休假的機艙事務長，填補空服員缺勤下的崗位。」

記者昨早到香港機場了解，機場繼續實施管制措施，乘客需出示機票才可進入機場範圍，而港航登機段是機場唯一一家再於場內加設鐵閘檢查登機證的航空公司，並有機場保安駐守，除了員工、乘客，閒人免進，連清潔工人入內也需請示。

登機段昨乘客眾多，櫃位有穿制服地勤處理登機事宜，同時出現穿便服員工在櫃位後方工作，主要負責搬行李；另有多名沒穿制服員工協助乘客登機及回應查詢，但問及他們是否地勤，則指不知能否回答記者提問。記者查看其他航空公司櫃台，發現全部地勤工作均由穿上制服員工處理。

港航昨未正面回應罷工情況及有非制服人員處理地勤工作，僅重申會致力提供順暢運作及優質服務，全體員工也時刻保持專業為顧客提供最佳服務。有港航員工表示，若公司繼續漠視員工不滿，相信未來會再有類似抗爭行動。

航空業員工一直積極參與反送中，據了解，8.5大罷工當日，港航有逾510人響應，國泰則有2,000多人。

■記者袁楚雙、盧文烈

上一則
上一則
公開信：下跪不能絕處逢生

下一則
下一則
DSE考生撐罷課：講緊香港將來

警西環屯重兵 見黑衣即查
醫護撐爆眼女 聲討高永文
年輕人製爆眼Minion轟警講大話
勇武派卸下裝備 做一日和理非
無懼金手指 國泰空姐上街
公開信：下跪不能絕處逢生
DSE考生撐罷課：講緊香港將來
派191億 買不到港人良心
阮民安：港人似我打不死
錢志健促地產商發贖罪券
張達明：和理非要為青年豁出去
法政匯思：警選擇性執法
宅男搜集部件 製示威模型
輪椅生命鬥士：唔發聲玩完
流水式集會 軒尼詩道順逆並行
巴黎黃背心聲援香港抗爭
親中學生暴力踩場 澳洲議員轟中共操控
警SMS提示非人人收到
水炮車黃竹坑戒備
內地網民夜貼小字報打氣
台「巴哈」網似連登 免翻牆暢所欲言
官媒譏示威者蟑螂 不提維園集會
葵芳人追究警放催淚彈
梁愛詩拒答駐軍殺人權限
促美制裁港府 白宮聯署達標
黃之鋒：市民爭取自決權利
張建宗陳茂波學舌抹黑抗爭
無懼京官林鄭文攻武嚇170萬和理非 堅持初心